laptop 認唔到個手機microphone

dell 7501, combo 孔, 插入電話個通話耳機, 只認到輸出, 無輸入, 收唔到音, 設定顯示未插入mic!

係咪要set 野?

我都想知

Combo 係TRS 定 TRRS?

TRRS 都有分次序嘅

Ground 同mic 對唔到就要買adapter

如果combo 孔係TRS ，你插TRRS 係一定冇嘢嘅

點睇TRS定TRRS

我上返dell睇個7501 個規格，都無講個combo係邊種

手機耳機個頭就有三條顏色坑，應該是TRRS?

通常電腦Combo 都係TRS
Headphone Left Right Ground
變 Mic Left Right Ground
Output 變input

係手機一定TRRS

去鴨記買TRRS 轉TRS轉插

另一方法係買TRS既MIC?

Yes yes 有TRS Lav mic

但佢嗰部laptop嚟，得一個窿，多數係TRRS？

真心唔知

有電腦係 trs trrs 都有

Google 咗有人話可能係Win10 搞到錯咗audio driver

佢好可能真係TRRS 嚟

咁點搞？

Device manager, Uninstall sound driver
再去 Dell download

我部機一插耳筒會彈個maxxaudiopro 出黎，叫我揀番邊種耳筒，你有無？

曾經有，但我多手㩒左不再顯示

去windows menu 度開maxxaudiopro, 高級，tick 番

揀返了，跟住插入設備揀邊個？
如果用手機耳機

已做，無分別

搞掂了，唔該曬